% @Package  \UseTblrLibrary{diagbox}
% @Source Indice
On donne dans le tableau ci-dessous le nombre et le type de médailles remportées par certains pays lors des Jeux Olympiques d'Été en 2021.

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={*{5}{X[c,1]}},hlines,vlines,
    stretch=1.5,
    row{1}={bg={colorPrim!10},font={\bfseries}},
    column{1}={bg={colorPrim!10},font={\bfseries}}
    }
    {\small\diagbox{Nation}{Médailles}} & Or & Argent & Bronze & Total \\
    États-Unis               & 36 & 4      & 33     &       \\
    Allemagne               & 10 & 11     & 16     &       \\
    Japon                    & 27 & 14     & 17     &       \\
    France                   & 10 & 12     & 11     &       \\
    Total                    &    &        &        &       \\
  \end{tblr}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Calculer le nombre de médaille remportées par chaque pays.
  \item Pour chaque type de médaille, calculer le nombre de médailles remportées par ces quatres pays.
  \item Calculer le nombre total de médaille remportées par ces quatre pays.
  \item Quelle est, à $10^{-2}$ près, la fréquence des médailles remportées par les États-Unis 
  par rapport au nombre total de médailles remportées par ces quatres pays ?

  \begin{boiteombre}
    Cette fréquence est la \pointilles[3cm] \pointilles[4cm] de la première ligne du tableau.
  \end{boiteombre}

  \item Quelle est, à $10^{-2}$ près, la fréquence des médailles d'argent remportées par
  la France par rapport au nombre total de médailles qu'elle a remportées ?

  \begin{boiteombre}
    Cette fréquence est la \pointilles[3cm] \pointilles[4cm] par rapport à l'effectif marginal de la ligne \textit{France}.
  \end{boiteombre}
\end{enumerate}